---
title: Pelatihan untuk mahasiswa dari berbagai latar belakang untuk mendorong mereka menjadi kader keberagaman
date: 2012-10-07
categories:
- laporan
- CMB
- Bhinneka
layout: laporancmb
---

![200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman.JPG](/uploads/200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman.JPG){: .img-responsive .center-block }	
![200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman_2.JPG](/uploads/200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman.JPG){: .img-responsive .center-block }	
![200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman_3.JPG](/uploads/200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman_3.JPG){: .img-responsive .center-block }	
![200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman_4.JPG](/uploads/200px-Oktober_7_2012_Bhinneka_Pelatihan_Keberagaman_4.JPG){: .img-responsive .center-block }	
	
**Tujuan** :	Pelatihan untuk mahasiswa dari berbagai latar belakang untuk mendorong mereka menjadi kader keberagaman.
	
**Lokasi** :	Surabaya
	
**Alamat** : 	Sekolah Mandala, jl Putro Agung II
	
**Jam** :	12.00 - 17.00
	
**Hadir** :	

**Dr. Rachmah Ida (pembicara)**
*	Dr. Rachmah Ida adalah alumni pertama jurusan Komunikasiu Universitas Airlangga. Menyelesaikan pendidikan S2 dengan bidang Media Studies di Edith Cowan University, Perth Australia. Gelar doctor diperoleh dari Curtin University of Technology Perth, Australia dengan kajian yang sama yakni Media Studies. Keahlian dibidang Studi Media, Ekonomi & Politik Media, Penelitian Komunikasi dan Teori-teori Kritis. Mata kuliah yang diasuh Pengantar Ilmu Komunikasi, Industri Media Massa, Metode Penelitian Komunikasi, Komunikasi Multikulturalisme, Teori Komunikasi, Teori Film, dan Komunikasi Politik

**Dr. Soe Tjen Marching (pembicara)**
*	Dr. Soe Tjen Marching memperoleh gelar Ph.D.nya dari Universitas Monash, Australia dengan menulis disertasi tentang otobiografi dan buku harian perempuan-perempuan Indonesia. Ia telah diundang sebagai dosen tamu di berbagai Universitas di Australia, Britania dan Eropa. Soe Tjen banyak menulis artikel di berbagai suratkabar Indonesia maupun asing, cerita pendek, dan juga membuat komposisi musik. Ia pernah memenangi beberapa kompetisi penulisan kreatif di Melbourne - Australia. Salah satu cerita pendeknya telah diterbitkan oleh Antipodes, sebuah jurnal sastra terkemuka di Amerika Serikat. Selain itu, ia juga seorang komponis penting di Indonesia, yang karya-karyanya telah dipagelarkan di Asia, Australia, Eropa dan Amerika. Sebagai seorang komponis, ia pernah memenangi kompetisi tingkat nasional di Indonesia pada 1998. Sebuah komposisinya, "Kenang" (2001) diterbitkan sebagai bagian dari sebuah CD, "Asia Piano Avantgarde: Indonesia" yang dimainkan oleh pianis tersohor dari Jerman, Steffen Schleiermacher. CD ini telah beredar di Amerika dan Eropa. Pada Juni 2010, karya musiknya memenangkan kompetisi Internasional avant-garde yang diadakan di Singapura.

**Kristianto Batuadji (Fasilitator)**
*	Menyelesaikan studi psikologi di UGM dan mendapatkan gelar M.A dari UGM juga. Mengajar di UBAYA jurusan psikologi, dan sering memberi seminar dan pelatihan tentang multikulturalisme dan kepemimpinan kepada remaja dan mahasiswa. Kristianto Batuadji telah aktif di Lembaga Bhinneka sejak tahun 2010.

*	18 peserta

**Ringkasan** :	
*	Pelatihan Lembaga Bhinneka di Surabaya tentang seksualitas dan agama, serta bagaimana menanggapi teman yang membicarakan hal ini
*	Bertujuan untuk menjadikan para peserta kader-kader keberagaman dalam kehidupan sehari-hari dengan membuka wawasan mereka tentang seksualitas dan agama, dan berani membicarakannya bersama teman-teman mereka lainnya
*	Peserta diminta untuk memberi komentar artikel majalah Bhinneka yang terkait dengan pelatihan ini dan mendorong mereka untuk membahasnya bersama teman-teman mereka juga
*	Peserta dipilih dari berbagai kalangan mahasiswa, sehingga terjadi pertemuan berbagai persepsi yang bisa saling memperkaya satu sama lainnya
*	Notulen pelatihan bisa disimak di: http://www.facebook.com/majalah.bhinneka?sk=notes
